'\" te
.\" Copyright 2006 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scvxinstall 1M "2006 年 4 月 10 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scvxinstall \- VERITAS Volume Manager (VxVM) のクラスタノードへのインストール
.SH 形式
.LP
.nf
\fBscvxinstall\fR [\fB-d\fR \fImedia-image\fR] [\fB-L\fR \fIlicense\fR\&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fBscvxinstall\fR \fB-H\fR
.fi

.LP
.nf
\fBscvxinstall\fR {\fB-i\fR | \fB-e\fR} [\fB-d\fR \fImedia-image\fR] [\fB-L\fR \fIlicense\fR\&.\|.\|.]
.fi

.LP
.nf
\fBscvxinstall\fR \fB-s\fR
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscvxinstall\fR ユーティリティーは VxVM を自動的にインストールし、オプションで Sun Cluster ノードのルートディスクをカプセル化します。
.sp
.LP
このマニュアルページの \fBSYNOPSIS\fR セクションにある \fBscvxinstall\fR ユーティリティーの最初の形式は、対話モードで実行されます。その他の構文はいずれも非対話モードで実行されます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
対話モードでは、操作のモード (「インストールの」または「インストールとカプセル化」) や必要な CD-ROM およびライセンス情報を指定する \fBscvxinstall\fR プロンプトが表示されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
非対話モードでは、これらの情報の入力用の \fBscvxinstall\fR プロンプトは表示されません。コマンド行に必要な情報の一部を指定しないと、\fBscvxinstall\fR はエラー終了コードとともに終了します。
.RE
.sp
.LP
\fBscvxinstall\fR ユーティリティーを実行する前に、クラスタが次の要件を満たしていることを確認してください。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタを構成するすべてのノードが現在のクラスタメンバーであること。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
カプセル化する各ルートディスクに 2 つ以上の空きパーティション (まだ割り当てられていないパーティション) があること。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ノード認証リストにすべてのノードが追加されていること。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
VxVM 4.1 の時点では、\fBscvxinstall\fR ユーティリティーを実行する前に、VxVM ソフトウェアおよびライセンスをインストールする必要があります。
.RE
.sp
.LP
「インストールのみ」のモードでは、\fBscvxinstall\fR ユーティリティーは次のクラスタを実行します。
.RS +4
.TP
1.
インストールするノードがクラスタモードで起動していて、ルートとして実行されていることを確認します。さらに、その他のすべてのノードがクラスタモードで実行されていることを確認します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
VxVM 4.0 以前の場合は、VxVM ソフトウェア、ライセンス、およびマニュアルページパッケージを追加します。GUI パッケージは追加しません。
.RE
.RS +4
.TP
3.
\fB/etc/name_to_major\fR ファイルを修正して、クラスタ全体の \fBvxio\fR メジャー番号の値のネゴシエーションを行います。これにより、すべてのクラスタノードで \fBvxio\fR 番号が統一されます。
.RE
.RS +4
.TP
4.
VxVM 4.0 以前の場合は、VxVM ライセンスキーをインストールします。
.RE
.RS +4
.TP
5.
新しい \fBvxio\fR メジャー番号を有効にして処理を再開するため、ノードを再起動するようにユーザーに指示します。 
.RE
.sp
.LP
 \fBscvxinstall\fR ユーティリティーの「インストールとカプセル化」モードの作業は、\fB手順 5 を除けば\fR、「インストールのみ」のモードと全く同じです。
.RS +4
.TP
1.
ルートディスクのカプセル化の準備のため複数の VxVM コマンドを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
\fB/global/.devices/node@\fIn\fR\fR ファイルシステム (\fIn\fR はノード ID 番号) 用の \fB/etc/vfstab\fR ファイル内の広域デバイスエントリを修正します。\fBscvxinstall\fR ユーティリティーは、既存のデバイスパス \fB/dev/did/{r}dsk\fR を \fB/dev/{r}dsk\fR に置き換えます。この変更により、VxVM はルートディスク上に広域デバイスファイルシステムが存在することを認識します。
.RE
.RS +4
.TP
3.
\fBscvxinstall\fR を実行している各ノードを 2 回ずつ再起動します。1 回は VxVM にカプセル化のプロセスを完了させるため、もう 1 回は通常の動作を再開するための再起動です。\fBscvxinstall\fR ユーティリティーには、同期化のメカニズムが付属しているため、複数のノードが同時に再起動されることはありません。したがって、定足数の不足は発生しません。
.RE
.RS +4
.TP
4.
広域デバイスファイルシステムのマウントを解除します。カプセル化のプロセスが完了すると、ファイルシステムは自動的に再マウントされます。
.RE
.RS +4
.TP
5.
各ノードで、一意のマイナー番号を持つルートディスクボリューム専用ファイルを作成し直します。
.RE
.sp
.LP
このコマンドは、大域ゾーンだけで使用できます。
.SH オプション
.sp
.LP
次のオプションがサポートされています。 
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR \fImedia-image\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
VxVM 4.0 以前にのみ有効です。VxVM パッケージのパスを指定します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-e\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscvxinstall\fR ユーティリティーのインストールとカプセル化のモードを指定します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションは、VxVM をインストールし (VxVM 4.0 以前をインストールする場合)、ルートディスクをカプセル化し、インストール後の処理を実行します。以前に \fBscvxinstall\fR ユーティリティーをインストールのみのモードで実行したことがある場合、\fBscvxinstall\fR は、ルートディスクのカプセル化の前にインストールのみのモードの作業が完了していることを確認します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-H\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このオプションは \fBscvxinstall\fR ユーティリティーのヘルプモードを指定します。このオプションは、\fBscvxinstall\fR ユーティリティーに関する簡単なヘルプメッセージを表示します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-i\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscvxinstall\fR ユーティリティーの「インストールのみ」のモードを指定します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
このオプションは、VxVM をインストールし (VxVM 4.0 以前をインストールする場合) てインストール後の処理を行いますが、ルートディスクのカプセル化は行いません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-L \fR\fIlicense\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
VxVM 4.0 以前にのみ有効です。VxVM ソフトウェアのライセンスキーを指定します。\fB-L \fR\fIlicense\fR オプションを繰り返し指定して、\fBscvxinstall\fR ユーティリティーに複数のライセンスキーを提供できます。これ以上追加するライセンス鍵がない場合は、\fIlicense\fR 引数として \fBnone\fR を \fB-L\fR オプションに指定します。 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscvxinstall\fR ユーティリティーの「ステータス表示」のモードを指定します。このオプションは、ノード上の実行中または完了した \fBscvxinstall\fR プロセスのステータスを表示します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBscvxinstall\fR を対話的に実行
.sp
.LP
次のコマンドでは、\fBscvxinstall\fR を対話的に実行できます。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 2 \fRルートディスクをカプセル化しないで VxVM パッケージをインストール
.sp
.LP
次のコマンドは VxVM 4.0 パッケージをインストールしますが、ルートディスクのカプセル化は行いません。このコマンドも VxVM ライセンス鍵を指定します。この例では、CD-ROM ドライブに VxVM CD-ROM が入っていることを想定しています。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall \fR\fB-i\fR\fB \fR\fB-L\fR\fB "9999 9999 9999 9999 9999 999"\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 3 \fRルートディスクをカプセル化しないで VxVM パッケージをインストール
.sp
.LP
次のコマンドは VxVM 4.0 パッケージをインストールしますが、ルートディスクのカプセル化は行いません。このコマンドは、サーバーに格納される VxVM パッケージの CD-ROM イメージのパスを指定します。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall -i -d /net/myserver/VxVM/pkgs\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 4 \fRVxVM パッケージのインストールとルートディスクのカプセル化
.sp
.LP
次のコマンドは VxVM 4.0 パッケージのインストールと、ルートディスクのカプセル化を行います。このコマンドは、VxVM ライセンスキーを指定します。この例では、CD-ROM ドライブに VxVM CD-ROM が入っていることを想定しています。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall -e -L "9999 9999 9999 9999 9999 999"\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 5 \fRVxVM パッケージのインストールとルートディスクのカプセル化
.sp
.LP
次のコマンドは VxVM 4.0 パッケージのインストールと、ルートディスクのカプセル化を行います。このコマンドは、CD-ROM イメージのパスと VxVM ライセンス鍵を指定します。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall -e -d /net/myserver/VxVM/pkgs -L "9999 9999 9999 9999 9999 999"\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 6 \fRVxVM 4.1 ソフトウェアをインストールしたあとのルートディスクのカプセル化
.sp
.LP
次のコマンドを実行すると、VxVM 4.1 ソフトウェアとライセンスがインストールおよび構成され、ルートディスクがカプセル化され、\fBvxio\fR メジャー番号のクラスタ全体の値のネゴシエーションが行われたことが確認できます。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall \fR\fB-e\fR
.fi
.in -2
.sp

.LP
\fB例 7 \fRVxVM 4.1 ソフトウェアをインストールしたあとのインストール後作業の実行
.sp
.LP
次のコマンドを実行すると、VxVM 4.1 ソフトウェアとライセンスがインストールおよび構成され、\fBvxio\fR メジャー番号のクラスタ全体の値のネゴシエーションが行われたことが確認できます。

.sp
.in +2
.nf
example# \fBscvxinstall \fR\fB-i\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR \fR
.ad
.RS 20n
.rt  
正常終了。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB0 以外\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/rc2.d/S74scvxinstall.sh\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
(Solaris 9) ルートディスクのカプセル化のための再起動に続いて実行されるプロセスを完了する \fBrc\fR スクリプト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/usr/cluster/lib/svc/method/scvxinstall\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
(Solaris 10) ルートディスクのカプセル化のための再起動に続いて実行されるプロセスを完了する \fBrc\fR スクリプト
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/var/cluster/logs/install/scvxinstall.log.\fIpid\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscvxinstall\fRによって作成されるログファイル  
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/var/cluster/scvxinstall/*\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscvxinstall\fR によって使用される一時ファイルの場所
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWsczu, SUNWscr
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、cldevice(1CL)、cldevicegroup(1CL)、clsetup(1CL)、cluster(1CL)、clvxvm(1CL)、scinstall(1M)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS 』\fR
